西班牙反加泰獨立：不排除變一國一制

法新社巴塞隆納8日電） 西班牙最高法院今天對 正在計劃獨立公投的加泰隆尼亞（Catalan）分離主義 者拋出新的威脅，揚言不排除停止加泰隆尼亞自治權的 可能。 加泰隆尼亞地區將舉辦公民投票，決定是否獨立， 於本週引發西班牙爆發40年來最嚴重政治危機後，加泰 隆尼亞分離主義者掌控的地區議會今天稍早進一步通過 一項法案，擘劃出可能成立的獨立共和國過渡雛形。 然而這場公投已經引發西班牙當局憤怒。國防部長 戴柯斯貝多（Maria Dolores de Cospedal）今天嗆聲 ：「加泰隆尼亞不會有任何種類的獨立公投。」她說， 中央政府會用「所有必要的法律手段」對付他們認為的 「各種挑釁」。 被問及這場公投是否會觸發西班牙憲法第115條， 也就是能讓西班牙政府部分停止加泰隆尼亞自治權的終 極手段時，政府發言人曼德斯迪維哥（Inigo Mendez de Vigo）說，當局「不排除任何可能」。（譯者：中 央社李佩珊）

西班牙開始獨裁了

支那糞青：一定又關美國事

俾外國勢力洗腦

加泰隆利亞有自己語言文化想獨立都唔出奇

收咗美國佬錢

香港都有自己語言文化

直布羅陀個個講西班牙文, 有無啲賤種講唔想做西班牙人唔好用西班牙文

topic 咩事？ 加泰只係自治，唔係「一國兩制」

想問下直布羅陀有無日日百五個西班牙單程證，越迫越爆？